［闢謠］美國專家：冇證據顯示2019 ncov係lab made

事源我上個月睇到份「證明」2019ncov係lab made嘅essay，因為格式同用字都唔似專業人士手筆，所以冇理會
但係呢篇essay就上咗連登熱門，仲大把人信以為真，我就將篇所謂essay send比一個外國網站，等專業人士解讀
essay：

來自scicheck嘅回覆：
Hello,
Thanks for your question.
We have written an article that addresses your general question about whether the virus could have come from a lab (see especially, the last section). You can find that here:
In short, there is no reason to suspect this new virus was engineered, as the sequence has all the hallmarks of a virus that has been evolving in the wild.
With respect to the particular claims in the document you sent, I won’t go through it in full (and I can’t read Chinese), but nothing in it proves or even suggests that the new virus came from a lab:

1) The other viral sequences highlighted on p. 3 were identified from bats in the wild. The paper describes how these were sequenced. The fact that these are similar to the new virus is not surprising, as they are also bat SARS-like coronaviruses.

2) The screenshot of the site showing the phylogeny of the viruses is missing the bat virus that has been shown to be the most similar (go ahead and check the link – the image is missing the Yunnan virus).

Again, we would expect the new virus to match other bat SARS-like coronaviruses, so none of that is unusual. The scenario outlined of various viral parts recombining is precisely the type of thing that virologists would be able to see when they analyze the sequence. It’s not there. I refer you again to the end of the other article we have written.

Hope that helps.

其中佢提及篇article都好值得睇

大家睇清楚呢條撚樣

其實前線勇武一直就係靠野蠻、衝動、獸性去維持士氣
#1
大學生
•
3 個月前
人哋咁高行動力就係因為唔用大腦思考
如果回復理性佢就收手變和理非喇
重申：邊個話前線做錯邊個就係鬼，就係分化撚帶風向，永不割席

你戇鳩？當時有冷氣軍師吹風話要勇武派唔好再搞事喎

唔係lab made係咪lab leak先

咪得果一個專家意見

樓主幾時sd信問下佢
人地係電視台直播專訪講到明搵到載體技術痕跡
樓主知唔知人地係邊個？
專家？

唔講以為樓主sd左武漢病毒去比人驗
闢謠？

亦都無證據證明唔係人工

大家諗番一樣野
自己友會唔會屈示威者野蠻、衝動、獸性
仆街樓主直頭講撚到前線手足係畜牲一樣, 咪姐係何志光果種人

同埋我係好撚反感條友幫中共澄清
藍絲成撚日作野屈示威者, 從來無見藍絲傳記者影到的警暴影片
但有班人就好有組織話要理性幫中共開脫

永遠就有班人傳有利對家的野咪就係香港人比中共欺凌的原因

條敗類只係狂貼一堆廢話
等人覺得長或者英文差唔睇

實際寫的人自己都不確定係定唔係

拉post 大美都仲查緊

專家食屎.jpg

乜依家d大學生交功課可以咁求其？
貼上網求其有條友覆你就當成reference
雖然果份野本身的確唔係討論緊基因合成，但回覆你果條友都講左唔識中文無認真睇晒，咁你都仲好意思攞黎用

With respect to the particular claims in the document you sent, I won’t go through it in full (and I can’t read Chinese), but nothing in it proves or even suggests that the new virus came from a lab

無睇都知篇野講咩咁勁

baseless-conspiracy-theories-claim-new-coronavirus-was-bioengineered

又係五毛最撚愛的EYE CATCHING標題
講到好似專家的共識,但實際上只係某人講法,更加要查下講的人有無收過來自中國的資金做研究

同埋條友講的最多只係現階段無強烈證據證明中共攪事
但遠達唔到樓主所謂的闢謠程度

美國專家仲查緊件案都未結案你闢咩撚野謠

又係求9其貼垃圾呃9低學歷人士的玩法

咪係，連登至少有幾百個專家話係lab made

我標題都係話「冇證據」顯示係lab made，冇話「唔係」中國lab made
闢謠主要係闢兒登仔做出嚟嘅謠
信嘅又蠢，造謠嘅又戇鳩，做一個嘅咁陰謀論除咗等被揭發打擊士氣之外有咩用？呢啲大話你重複一萬次都唔會傷害到共產黨一條毛

千人計劃五毛上線

Blocked

根本冇需要你［闢謠］
都唔知你衝出黎幫共產黨［闢謠］做咩

出黎幫中共洗地
正毛confirmed

我send封email比佢有幫佢翻譯咗部份內文，中譯英
主要就係啲報道話武漢實驗室早年發現過冠狀病毒，有對呢隻病毒做實驗同改造，原作者繼而話武漢肺炎同舊病毒、其他病毒有相同地方，suggest武漢肺炎係lab made
咁佢而家個reply就係科學角度冇證據證明武漢肺炎係被改造後嘅早年隻病毒，所有「共同點」都係好普通
即係唔可以話「你有眼耳口鼻，李嘉誠都有眼耳口鼻，所以證明你係李嘉誠個仔」
所以睇唔睇中文資料真係唔重要，只要佢知道根本只要有新一隻bat sars-like 冠狀病毒都應該預期有呢啲特徵，佢就足夠作出判斷

製造D咁嘢，本來係準備珍珠港2.0，一嘢KO老美。

Experts who examined Lyons-Weiler’s hypothesis found it to be scientifically unsound. Aaron Irving, a virologist and senior research fellow at Duke-NUS Medical School, pointed out that the similarity between INS1378 and pShuttle-SN is actually low, with only a 67% match between the DNA sequences. Lyons-Weiler acknowledged this finding in his article, but InfoWars and other outlets did not.

In fact, conducting a multiple sequence alignment of INS1378 against all sequences in the National Center for Biotechnology Information database demonstrates that INS1378 has a much higher similarity to bat coronaviruses than to pShuttle-SN, which does not even appear in the list of 100 closest matches. This result thereby refutes Lyons-Weiler’s suggestion that the “unique sequence” in 2019-nCoV is more strongly related to pShuttle-SN than to other coronaviruses.

1.唔似pshuttle
2.更似自然病毒

見到英文就唔睇係弱智仔，見到英文就信仲戇鳩
學天琦話齋，呢啲人唔該讀好啲書學好啲英文先喇
我冇話係man made定唔係man made，但冇證據證明係man made係事實